★又來了！IT界難請人 求才若渴起薪點可達2萬元

2個空缺要半年先請到人

「我哋就係好想請呢類人才，可惜佢（陳奕希）已經有其他公司請咗。」資訊科技公司先達智能負責人Jackei Wong表示，現時資訊科技（IT）界缺人情況嚴重，中小企很難聘請合適的人才，原因在於就讀相關科目的學生即使尚未畢業，已有2至3間公司向其招手，因而有很多選擇：「曾經試過有2個空缺，要半年時間先請得到……依家係學生揀工，唔係工揀佢，好難請到有經驗、眼界闊嘅學生，可以話係求才若渴。」

在薪酬待遇方面，Jackei表示，一般畢業生的起薪點可達1.5萬元，如具一定經驗或擁有優秀能力的畢業生，起薪點可達2萬元；對此，陳奕希透露，其月薪已接近2萬元。

晉升階梯明確

在晉升前景方面，Jackei則指出，畢業生在初入職2年內，主要負責開發工作，向僱主證明自己的能力；在2年後，需開始自行面對客戶，與對方溝通；3年後，可開始建立4至5人的小團隊，專責進行項目開發；當擁有5至6年經驗，並擁有足夠實戰經驗、穩定基礎後，則可升至經理級別。

Jackei又表示作為僱主，亦十分希望可聘請具比賽經驗的學生或畢業生，他解釋：「返工都要有心理質素，經常會有趕deadline（死線）壓力。」

洗碗都兩萬 仲包埋膳食 IT狗算什麼

It係非常有前途的！
It=搵錢科
It=發達

唔夠睇醫生

u are

識唔少人讀it
個人精神咗，身體好咗
最緊要係搵到好工
依家真係fatfat

未見過政府請AO，會週圍吹奏+賣廣告，why?

岩牙， 不過唔係香港

J游b就會

巨乳J到short左

痴撚線 做得耐
都唔知點同女溝通

打j傷身

似想引進外勞

可以同cpu溝通

引入班 「計算機」人才

游b：變態.jpg

走水貨又點睇呀老貓

見安老院想引入外勞，IT界：咪執輸！

政府全力支援

大家睇下算啦
20k wor 大撚把fg 得13000－15000
10000個可能有1個比佢煲大黎講

香港三大吹奏行業：

IT
三行水電
飲食

等於香港有一個李+X

香港人個個等於李+X咁富有

香港需要 吹奏業 就真！

老貓請面對現實，IT有前途、有市場、有希望

我地it精神就係柒毒

根據觀察，樓豬炒股唔得，買就跌唔買就升，車津冇份老綜冇加，水貨唔願做，各種打擊令佢變成憤世廢老，要搵佢老友蓋清開導佢

呼喚蓋清

IT=HIGH PAY

no
蓋青is

蓋清為你好咋

跟我返IT啦老貓
冬天可以SMELL OL臭腳

起薪2萬，頂薪2萬5

want to join

老貓點睇我唔記得打卡被當擴工 老闆又賺多左日糧

2016 it grad
32k 唔做it就傻仔喇

幫老闆慳錢

請幾個月就炒
搵鬼入咩

ibank?

細公司support

5年後呢？

2021 it grad

Programmer黎講 佢講得無錯wor

唔計神科專科
P仔起薪同升幅一向都係領先架啦
上年報告fg大部分都16~18k
今年fg最少多0.5k無得走
問題係頂薪有限(~40k 再上要經理級)
同要面對中年失業危機姐

你係老闆，5年後會請一個2021 grad or 2016 grad先？假設人工一樣

IT又冇得儲經驗，年年reset一次

2010 grad個位去左邊？

點解做倉呀物流呢啲無人吹奏？咁多人入行咩

打仗時期，做倉、物流，都仍然缺人，好多人寧願餓死都唔肯去做

eg 香港 三角碼頭 ，三年零八個月時仍然缺人

依家2萬好多呀? 中年失業呀大佬

利申: IT fg 失業中

你拎戰爭時期嚟比，完全唔合理

佢仲要係講緊勁果D(如具一定經驗或擁有優秀能力的畢業生)先有2萬, 如果真係咁勁一早走左去Google Apple啦, 人地一個月7萬8呀, 仲駛等香港D公司招手咩, 真係人唔笑狗都笑

20k?你有十年經驗咪俾你囉

連點同”人”溝通都有困難，如果唔係點會叫IT狗

IT沒有 經驗呢樣嘢！

所以成日要求IT狗增值，因為永遠 零經驗值

細公司support 有32k
Keep住做！有前途呀你

政府請AP2 Pt. 16 ~ 27

樓豬乜都唔願做
嫌依樣嫌果樣

每天的循環

睇到 大公司一堆裁員消息 就知道春天到了 ,炒中年IT人準備請新人

睇到 新聞壓價IT畢業生消息 就知道夏天到了 ,壓價吸新人

睇到 請人難IT畢業生有前景 就知道秋天到了 ,引D中低下層學生讀

每年的循環

睇到 大公司一堆裁員消息 就知道春天到了 ,炒中年IT人準備請新人

睇到 新聞壓價IT畢業生消息 就知道夏天到了 ,壓價吸新人

睇到 請人難IT畢業生有前景 就知道秋天到了 ,引D中低下層學生讀

畢業時 ACO(政府工既文員-助理文書主任) IT(support,infra,si,coder)
ACO: 起薪近15K
IT :IVE/UGRAD 平均12-17K 左近

ACO: 每日一般6點前走人,很少OT,OT好似都可以報,放工唔洗諗公司野
IT :每日一般7-8點左右走人,常常OT,仲要晚上隨時收call support,check email

到40中
ACO :升上CO(pt16-21), CO人工近40K(40K係未計通脹 每年再加幾%),工作如常 幾年換一次位, 好似22日假,強積金供出面好多,又可以申請公屋居屋,不用擔心住屋醫療
IT人 :通常都係40K左右 ,工作如常 OTOT, IT人多數合約工 好少福利...開始outdated,跟唔上後生, 除時被炒又搵工,租屋比較安全

到50中
CO好運升上SCO人工50K左右(未計通脹 每年再加幾%),安守本份,不會比人炒,等到65歲退休.福利照舊 不怕經濟起伏
IT人,晉升不明朗,可能經過被炒N次 已轉行,人工變動好大,可能都係落手落腳前線位 ,少數可能上到管理職位

到65歲
CO/SCO :光榮退休 服務政府大眾40年,有好既退休保障
IT :不知道

ACO睇落普普通通 但做左20年既人到中年後一般都會有40-50K(計埋通脤)
1.唔會怕中年失業,可以keep住升職and加人工
2.可以住緊用公務員隊申請既公屋, 唔洗煩住屋問題
3.有2X日假,請假又唔難批
4.每月有2X%強積金幫你供
5.朝9晚6少OT,就算要OT都可似claim返
6.唔洗擦鞋保住份工,有理既可以話返上司轉頭
7.放工唔洗keep住進修,怕比後生取代
8.work life balance,放工就放工去邊玩,照顧屋企人就得唔會比工作搞到冇曬私人時間
9.幾年換一次位,有好有唔好,但唔洗一世做同一個位同一樣野

2A3O officer , EO ,紀律部隊更加比做IT 有前途
point 22 以上好似仲可以申請供樓資助,約10年 每月有幾K 置 1X K
真正做左政府工,就明白有幾好 同穩定 安全 唔會怕 中年失業連住屋都有問題

IT : 未到40中已經炒左

你被炒當時幾多歲

42

做多咗2年唔錯吖，補多啲錢走，使晒未?